【資訊很有用】有冇人有興趣知道咩係煲耳機？

煲耳機背後嘅真相係咩？究竟點解有呢樣嘢？你唔識我都講到你識 （其實係Tyll Hertsens講你知）
論文同數據我幫大家睇左㗎啦，懶人包如下，當然詳細數據我都列明左喺下面㗎啦

或者大家有冇d另外咩嘢想知想學？可以講低比下靈感我

push 有意見可以講下

連登比一年前多左咁多人都冇人理，係咪開錯台？

有無人知frequency response 點改變法

啲耳機撚覺得煲機好有用㗎麻 佢地唔會聽
唔玩耳機果啲理得你煲機有冇用

巴打係想知道d圖係點？（description有link）定係個frequency response over time嘅定義？

實際上有冇用真係見仁見智，電腦搵唔倒大分別，但人聽耐左又真係分得出，只可以話人類實在太複雜

覺得高汁比個正皮，低汁就比負皮啦
但點都好，求意見同comment

push

通常唔會特別煲佢，反而用耐左會拆聲，似係出低音時震膜掂到殼，要大力敲佢先好返

未得閒睇文，只係睇左片

實驗二已經推翻左實驗一既結果，但係無follow up點解
好明顯係實驗一有部分人耳聽到既effect無紀錄到

實驗一只係睇唔同frequency既聲音大小

單元既反應速度，靈敏度，聲音還原度等等都無紀錄

最後只係run左90個鐘就話太多factor影響，證明唔到有無burn in既存在

burn in細節無講，用咩burn無講，幾多volt input無講

只用一個factor睇成隻耳機既聲音質素，寫文果個人真係世界級

有鬼用咩 完全心理作用

都唔知點解要煲，就好似屌女咁

個閪由窄俾你屌到闊既過程先係樂趣所在

個處女你突登搵個子宮鏡搞到闊晒
你仲覺得唔錯唔錯，都痴撚線

實驗2突顯作者唔知自己做緊咩

佢自己試左隻機，寫左下面既評論
My experience with Q701 (and K701) headphones tells me the differences I was hearing were very much like what I've experienced in the past. The characteristic I was listening for was essentially that the broken-in pair delivered a smoother listening experience, and the new pair had an edge to them that made me wince. It was that difference in the listening experience I perceived during the tests. That doesn't rule out that the two headphones may have just sounded different in that way from the manufacturer, but I doubt it.
smooth左都唔當好聽左
又無搵專業人士去試聽
然後一個無聽開音響既人話分別唔大

再睇test2既結論
I think it's important to say that the K701 (and therefore the Q701) are notorious for their need of long break-in. The differences I heard, while evidently fairly obvious to me, were not large. I'm absolutely convinced that, while break-in effects do exist, most people's expressions of headphones "changing dramatically" as a result is mostly their head adjusting and getting used to the sound.

最正既一句係
The differences I heard, while evidently fairly obvious to me, were not large.
有明顯分別，但分別唔大
分別唔大又點樣明顯？

再加上，邊個同佢講burn in完會"changing dramatically"
你想有幾change？

其實個實驗都已經提出左，煲前同煲後分別唔大，咁就當然啦，耳機就一隻，佢點調音已經定左，煲機只係令佢快速進入狀態，如果分別大咁就唔係同一個調音啦。至於煲左係咪等於好聽左就從來都唔係，佢煲完聽到變化但唔覺好聽左只係代表佢對隻耳機既真正既調音未有驚喜或者佢未係好鐘意，根本每個人對聲音既偏好都唔同，咁樣根本冇證明到煲機後唔會好聽左依樣野。煲唔煲機其實冇咩分別，同正常你用隻耳機一段時間係一樣，反而你唔煲，仔細咁聽會好有趣，慢慢發現聲音微微既變化，音響從來都係追求果一點點。

就等於揸車咁，要擦熱條呔

明火燥，加豬骨、薏米、紅棗

等於牛雜佬要剪幾吓空氣先

lm

唔係唔想睇

返工行街 點睇條片